% Creamos un nuevo documento de tipo libro, con diferenciación
% entre páginas pares e impares.
% Esto tiene que ser lo primero descomentado en el archivo
\documentclass{book}

% Esto es un comentario, '%' comenta el resto de la línea

% Cambiar a "letra" para cancionero
% Cambiar a "acordes" para libro
% La definición de los estilos se puede leer en estilo/letra.sty y estilo/acordes.sty
\usepackage{estilo/letra}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multicol}

% Crear un índice identificado como "indice" y que generara los archivos idxfile.*
\newindex{indice}{idxfile}
% Crear un nuevo índice de autores identificado como "aindice" y que genera los archivos idxfile-authors.*
\newauthorindex{aindice}{idxfile-authors}
% Ajustes referentes al índice
% Palabras que deben colocarse al final: El Bueno y el malo --> Bueno y el malo, El
\titleprefixword{El} \titleprefixword{La}
\titleprefixword{Los}\titleprefixword{Las}
\titleprefixword{Un}  \titleprefixword{Una}
\titleprefixword{Unos}\titleprefixword{Unas}
\titleprefixword{L'}
\titleprefixword{Els}\titleprefixword{Les}
% Separadores de artistas
\authsepword{} % Ninguno

% Título (para los metadatos del archivo)
% Para crear un título hay que usar \maketitle depués de \begin{document}
\author{Parroquia San Leandro}
\title{Cancionero}
\date{} % Para que quede vacío, por defecto sería la fecha actual

% A partir de aquí lo que escribamos se refleja en el documento
\begin{document}
% Portadas distintas para versión de acordes (sección \ifchorded) y las otras versiones (sección \else). Este "bloque" debe terminar siempre con \fi.
\ifchorded
	% Este comando coloca en esta página un PDF. Idealmente éste tiene el mismo tamaño.
	% Si no está en esta carpeta, hay que indicar la carpeta ("titulos") y a continuación
	% el nombre de archivo sin extensión ("portada-a4.pdf" se convierte en "portada-a4")
	% Esta es la portada grande (A4)
	\includepdf{titulos/portada-a4}  %title-include
\else
	% Esta es la portada pequeña (210x99)
	\includepdf[angle=-90]{titulos/portada_rotulador_5mm} %title-include
\fi

\cleardoublepage
\hspace{0pt}
\vfill
\begin{center}
{\huge Cancionero \\ \vfill Parroquia San Leandro}
\vfill \vfill
\large
\today

\ttfamily
\href{https://sanleandro-obispo.net/cancionero}{sanleandro-obispo.net/cancionero}

\href{mailto:parroquiasanleandro@gmail.com?subject=Cancionero\%2025\%20aniversario}{parroquiasanleandro@gmail.com}
\normalsize
\end{center}
\hspace{0pt}
\newpage

% Índice solo en la versión con acordes (estructura similar al anterior pero sin bloque \else). Los índices contienen "enlaces" que al clicar en PDF te llevan a la sección/canción concreta.
\ifchorded
	%Índice de canciones por orden numérico --> página
	\cleardoublepage
	\tableofcontents
%	\input{teoria-musical}
\fi
% TODO: estandarizar acordes de repeticion antes o despues de cantidad de repeticiones

% A partir de aquí empezamos a añadir canciones. El texto de las canciones no está aquí sino
% que está en distintos archivos en la carpeta "canciones". Con el comando \input{archivo}
% podemos "colocar" todo lo que hay en ese archivo aquí sin tener que copiarlo.

% Cada sección va a ser un capítulo y va a tener un bloque de "songs". También vamos a hacer
% saltos en la numeración, así que en cada bloque "songs" hay que indicar el número de la primera
% canción del bloque. Para el título de sección usamos \songchapter{NOMBRE}. Las mayúsculas son
% por estética.

% Antes de cada sección vamos a usar \cleardoublepage para que las secciones empiecen en el
% lado derecho del libro y se puedan añadir canciones quitando el gusanillo.

\cleardoublepage
\songchapter{ENTRADA}
\begin{songs}{indice,aindice}
% Número de la primera canción de esta sección, el resto se autonumeran
\setcounter{songnum}{1}
	% Incluyo otro archivo, de la carpeta 01_entrada, la extensión (.tex) no es necesaria.
	% En la mayoría de editores que se especializan el latex, CTRL + click en el nombre
	% del archivo abre el archivo, lo que facilita la navegación y edición.
	\input{canciones/01_entrada/bendigamos_al_senor}
	\input{canciones/01_entrada/brille_tu_luz}
	\input{canciones/01_entrada/lesperit_del_senyor}
	\input{canciones/01_entrada/ven_a_la_fiesta}
	\input{canciones/01_entrada/buenos_dias}
	\input{canciones/01_entrada/dios_esta_aqui}
	\input{canciones/01_entrada/preparad_el_camino}
	\input{canciones/01_entrada/yo_celebrare}
	\input{canciones/01_entrada/la_misa_es_una_fiesta}
	\input{canciones/01_entrada/un_nuevo_sitio_disponed}
	\input{canciones/01_entrada/tu_nos_invitas}
	\input{canciones/01_entrada/oh_padre_bueno}
	\input{canciones/01_entrada/abriendo_caminos}
	\input{canciones/01_entrada/ven_espiritu_santo}
\end{songs}

\cleardoublepage
\songchapter{GLORIA}
\begin{songs}{indice,aindice}
\setcounter{songnum}{20}
	\input{canciones/02_gloria/alabo_tu_bondad.tex}
	\input{canciones/02_gloria/gloria_criollo.tex}
	\input{canciones/02_gloria/hay_que_nacer_del_agua.tex}
	\input{canciones/02_gloria/senor_ten_piedad.tex}
	\input{canciones/02_gloria/gloria_y_alabanza.tex}
	\input{canciones/02_gloria/gloria_mejia.tex}
	\input{canciones/02_gloria/gloria_a_dios.tex}
\end{songs}

\cleardoublepage
\songchapter{ALELUYA}
\begin{songs}{indice,aindice}
\setcounter{songnum}{32}
	\input{canciones/03_aleluya/alabare.tex}
	\input{canciones/03_aleluya/canta_aleluya.tex}
	\input{canciones/03_aleluya/desde_pronto_amanecer.tex}
	\input{canciones/03_aleluya/aleluya.tex}
	\input{canciones/03_aleluya/jesus_es_senor.tex}
	\input{canciones/03_aleluya/aleluya_percusion_corporal.tex}
	\input{canciones/03_aleluya/aleluya_taize.tex}
	\input{canciones/03_aleluya/aleluya_de_la_tierra.tex}
	\input{canciones/03_aleluya/aleluya_leonard_cohen.tex}
	\input{canciones/03_aleluya/aleluya_de_la_sirenita.tex}
%	\input{canciones/03_aleluya/aleluya_leonard_cohen.tex} movido
\end{songs}

\cleardoublepage
\songchapter{SALMOS}
\begin{songs}{indice,aindice}
\setcounter{songnum}{47}
	% Los salmos son bastante cortos todos, por los que los he puesto en el mismo archivo.
	\input{canciones/04_salmos}
\end{songs}

\cleardoublepage
\songchapter{OFERTORIO}
\begin{songs}{indice,aindice}
\setcounter{songnum}{78}
	\input{canciones/05_ofertorio/el_aire_que_respiro}
	\input{canciones/05_ofertorio/junto_al_vino_y_al_pan}
	\input{canciones/05_ofertorio/te_dare}
	\input{canciones/05_ofertorio/saber_que_vendras}
	\input{canciones/05_ofertorio/te_presentamos}
	\input{canciones/05_ofertorio/hoy_senor}
	\input{canciones/05_ofertorio/un_nino_se_te_acerco}
	\input{canciones/05_ofertorio/pan_y_vino_sobre_el_altar}
	\input{canciones/05_ofertorio/yo_senor_te_presento}
\end{songs}

\cleardoublepage
\songchapter{SANTO}
% TODO: Santo en mayúscula???
\begin{songs}{indice,aindice}
\setcounter{songnum}{92}
	\input{canciones/06_santo/sant_sant_sant}
	\input{canciones/06_santo/santo_de_la_vida}
	\input{canciones/06_santo/santo_eres}
	\input{canciones/06_santo/santo_eres_senor_dios_nuestro}
	\input{canciones/06_santo/santo_beatles}
	\input{canciones/06_santo/santo_eres_ofreces_paz_sincera}
	\input{canciones/06_santo/santo_carismatico}
	\input{canciones/06_santo/santo_es_el_senor}
	\input{canciones/06_santo/santo_haendel}
\end{songs}

\cleardoublepage
\songchapter{PADRENUESTRO}
\begin{songs}{indice,aindice}
\setcounter{songnum}{106}
	\input{canciones/07_padre_nuestro/padre_nuestro_gallego}
	\input{canciones/07_padre_nuestro/padre_nuestro_kairoi}
	\input{canciones/07_padre_nuestro/padre_nuestro_espinosa}
	\input{canciones/07_padre_nuestro/padre_nuestro_simon}
	\input{canciones/07_padre_nuestro/padre_nuestro_mejicano}
	\input{canciones/07_padre_nuestro/padre_nuestro_de_la_calle}
%	\input{canciones/07_padre_nuestro/padre_nuestro_mejicano}
	\input{canciones/07_padre_nuestro/pare_nostre}
\end{songs}

\cleardoublepage
\songchapter{PAZ}
\begin{songs}{indice,aindice}
\setcounter{songnum}{118}
	\input{canciones/08_paz/basta_ya}
	\input{canciones/08_paz/danos_tu_paz}
	\input{canciones/08_paz/da_la_paz_al_mundo}
	\input{canciones/08_paz/paz_es_paz}
	\input{canciones/08_paz/pon_tu_mano}
	\input{canciones/08_paz/un_nuevo_mandamiento}
	\input{canciones/08_paz/senor_danos_tu_paz}
	\input{canciones/08_paz/palomas_de_la_paz}
	\input{canciones/08_paz/paz_en_la_tierra}
	\input{canciones/08_paz/paz_senor_en_los_cielos_y_tierra}
	\input{canciones/08_paz/evenu_shalom_alehem}
\end{songs}

\cleardoublepage
\songchapter{COMUNIÓN}
\begin{songs}{indice,aindice}
\setcounter{songnum}{134}
	\input{canciones/09_comunion/amaos}
	\input{canciones/09_comunion/baja_a_dios_de_las_nubes}
	\input{canciones/09_comunion/perdona_que_te_lo_diga}
	\input{canciones/09_comunion/canta_sonrie_y_no_llores}
	\input{canciones/09_comunion/desde_mi_interior}
	\input{canciones/09_comunion/amad_a_mi_pueblo}
	\input{canciones/09_comunion/hablame_senor}
	\input{canciones/09_comunion/cristo_nace_cada_dia}
	\input{canciones/09_comunion/debes_amar}
	\input{canciones/09_comunion/el_senor_dios_nos_amo}
	\input{canciones/09_comunion/solo_por_ti_senor}
	\input{canciones/09_comunion/mas_alla_del_espacio}
	\input{canciones/09_comunion/jesus_de_nazaret}
	\input{canciones/09_comunion/jesus_amigo}
	\input{canciones/09_comunion/laudato_si_o_mio_signore}
	\input{canciones/09_comunion/la_vida_te_doy}
	\input{canciones/09_comunion/nadie_te_ama_como_yo}
	\input{canciones/09_comunion/moises}
	\input{canciones/09_comunion/mil_millones_de_estrellas}
%	\input{canciones/09_comunion/nadie_te_ama_como_yo}
	\input{canciones/09_comunion/nuestro_dios}
	\input{canciones/09_comunion/padre_me_pongo_en_tus_manos}
	\input{canciones/09_comunion/dimas}
	\input{canciones/09_comunion/soy_yo}
	\input{canciones/09_comunion/que_alguien_se_ponga_de_pie}
%	\input{canciones/09_comunion/soy_yo}
	\input{canciones/09_comunion/pescador_de_hombres}
	\input{canciones/09_comunion/ciudadanos_de_un_mundo}
	\input{canciones/09_comunion/haced_esto_en_memoria_mia}
	\input{canciones/09_comunion/si_no_muero_por_ti}
	\input{canciones/09_comunion/sal_de_tu_tierra}
	\input{canciones/09_comunion/quiero}
%	\input{canciones/09_comunion/si_no_muero_por_ti}
	\input{canciones/09_comunion/tan_cerca_de_mi}
	\input{canciones/09_comunion/ven_espiritu_santo}
	\input{canciones/09_comunion/tomalo}
	\ifchorded\else\songpos{3}\fi % que las canciones no se partan (cada cancion ocupa una pagina)
	\input{canciones/09_comunion/el_hombre_gris}
	\input{canciones/09_comunion/tomado_de_la_mano}
%	\input{canciones/09_comunion/ven_espiritu_santo}
	\input{canciones/09_comunion/latidos_de_mi_ciudad}
	\input{canciones/09_comunion/yo_no_puedo_solo}
	\input{canciones/09_comunion/yo_pensaba}
	\input{canciones/09_comunion/con_solo_dos_o_tres}
	\input{canciones/09_comunion/tambien_somos_iglesia}
	\input{canciones/09_comunion/hermano_confia_en_dios}
	\input{canciones/09_comunion/companero_sere}
	\input{canciones/09_comunion/dejame_aprender}
	\input{canciones/09_comunion/el_gran_dia}
	\ifchorded\else\songpos{1}\fi % que las canciones se partan en paso de cara, no al girar
	\input{canciones/09_comunion/dios_tambien}
	\input{canciones/09_comunion/quien_sino_tu}
	\input{canciones/09_comunion/a_pesar_de_mi}
\end{songs}

\cleardoublepage
\songchapter{GRACIAS}
\begin{songs}{indice,aindice}
\setcounter{songnum}{197}
	\input{canciones/10_gracias/gracias}
%	\input{canciones/10_gracias/gracias_por_cada_hermosa_aurora}
	\input{canciones/10_gracias/gracias_brotes_de_olivo}
	\input{canciones/10_gracias/sacerdocio_eterna_accion_de_gracias}
	\input{canciones/10_gracias/gracias_por_cada_hermosa_aurora}
\end{songs}

\cleardoublepage
\songchapter{NAVIDAD Y PASCUA}
\begin{songs}{indice,aindice}
\setcounter{songnum}{206}
	\input{canciones/11_navidad_pascua/cordero_de_dios}
	\input{canciones/11_navidad_pascua/senor_tu_que_brillas}
	\input{canciones/11_navidad_pascua/jesus_resucita_hoy}
	\input{canciones/11_navidad_pascua/hoy_el_senor_resucito}
	\input{canciones/11_navidad_pascua/salve_rey_de_los_judios}
	\input{canciones/11_navidad_pascua/pueblo_mio}
	\input{canciones/11_navidad_pascua/canta_jerusalen}
	\input{canciones/11_navidad_pascua/salmos_vigilia_pascual}
	\input{canciones/11_navidad_pascua/pange_lingua}
\end{songs}

\cleardoublepage
\songchapter{MARÍA}
\begin{songs}{indice,aindice}
\setcounter{songnum}{225}
	\input{canciones/12_maria/engrandece_mi_alma}
	\input{canciones/12_maria/a_tu_amparo_y_proteccion}
	\input{canciones/12_maria/magnificat}
	\input{canciones/12_maria/yo_cantare_un_himno_grande}
%	\input{canciones/12_maria/junto_a_ti_maria}
	\input{canciones/12_maria/magnificat_hna_glenda}
	\input{canciones/12_maria/sta_maria_del_camino}
%	\input{canciones/12_maria/magnificat}
	\input{canciones/12_maria/junto_a_ti_maria}
\end{songs}

\cleardoublepage
\songchapter{DESPEDIDA}
\begin{songs}{indice,aindice}
\setcounter{songnum}{237}
	\input{canciones/13_despedida/no_has_nacido_amigo}
	\input{canciones/13_despedida/alegrate}
	\input{canciones/13_despedida/quiero_alabarte}
	\input{canciones/13_despedida/yo_tengo_un_gozo}
	\input{canciones/13_despedida/el_amor_del_senor}
	\input{canciones/13_despedida/id_y_anunciad}
	\input{canciones/13_despedida/nada_nuevo_tras_de_ti}
%	\input{canciones/13_despedida/id_y_anunciad}
	\input{canciones/13_despedida/si_es_verdad_que_dios_te_ama}
	\input{canciones/13_despedida/quizas_manana}
	\input{canciones/13_despedida/san_leandro_25}
	\input{canciones/13_despedida/jesus_nuestro_amigo}
	\input{canciones/13_despedida/corre_como_un_rio}
	\input{canciones/13_despedida/sois_la_sal}
	\input{canciones/13_despedida/yo_sere}
	\input{canciones/13_despedida/vivire_alabandote}
\end{songs}

\cleardoublepage
\songchapter{OTRAS}
\begin{songs}{indice,aindice}
\setcounter{songnum}{257}
	\input{canciones/14_otras/viva_la_gente}
	\input{canciones/14_otras/es_aventura}
	\input{canciones/14_otras/vive_reza_ama}
\end{songs}

\ifchorded
\cleardoublepage
\songchapter{CAMPAMENTO}
\begin{songs}{indice,aindice}
\setcounter{songnum}{300}
	\input{canciones/campamento/no_dudaria}
	\input{canciones/campamento/fa_una_nit}
	\input{canciones/campamento/si_al_cielo_vas}
	\input{canciones/campamento/pequeno_planeta}
	\input{canciones/campamento/pecos_bill}
	\input{canciones/campamento/tzena}
	\input{canciones/campamento/la_selva}
	\input{canciones/campamento/el_hombre_de_cromagnon}
	\input{canciones/campamento/tarzan}
	\input{canciones/campamento/esta_es_la_vieja_historia}
	\input{canciones/campamento/periquitulica}
	\input{canciones/campamento/tuberculosos}
	\input{canciones/campamento/caperucito}
	\input{canciones/campamento/cancion_de_despedida}
	\input{canciones/campamento/una_rosa_es_una_rosa}
%	\input{canciones/campamento/clavelitos}
	\input{canciones/campamento/chica_ye_ye}
	\input{canciones/campamento/dejame}
	\input{canciones/campamento/madre_anoche_en_las_trincheras}
\end{songs}

\cleardoublepage
%Índice de canciones por orden alfabético --> número de canción
\showindex[2]{Índice alfabético}{indice}
%Índice de autores --> número de canción
\showindex[2]{Índice por autor}{aindice}
\fi

% La última página es una página en blanco por las dos caras.
\cleardoublepage\null
\newpage\null

\end{document} % FIN: esto debe ser el final del archivo
